<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bookshelf>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Felsefe Taşı</title>
        <originaltitle>Harry Potter and the Philosopher's Stone</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Ülkü Tamer</translator>
        <editor>Ayça Sabuncuoğlu</editor>
        <publishdate>2000</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"Harry, elleri titreyerek zarfı çevirince mor balmumundan bir mühür gördü; bir arma - koca bir 'H' harfinin çevresinde bir aslan, bir kartal, bir porsuk, bir de yılan."HARRY POTTER sıradan bir çocuk olduğunu sanırken, bir baykuşun getirdiği mektupla yaşamı değişir: Başvurmadığı halde Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'na kabul edilmiştir. Burada birbirinden ilginç dersler alır, iki arkadaşıyla birlikte maceradan maceraya koşar. Yaşayarak öğrendikleri sayesinde küçük yaşta becerikli bir büyücü olup çıkar.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 1. Kitap</series>
        <numberofpages>276 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750802942</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/harry-potter-ve-felsefe-tasi-1-kitap-j-k-rowling/tanim.asp?sid=TSOPDTC3NP2PR3C67PVA</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Sırlar Odası</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Chamber of Secrets</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <editor>Ayça Sabuncuoğlu</editor>
        <publishdate>2005</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"Bir komplo var, Harry Potter. Bu yıl Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'nda dehşet verici şeyler yapmak için bir komplo." Dursley'ler o yaz öylesine çekilmez olmuşlardır ki, Harry bir an önce okulu Hogwarts'a geri dönmek için can atmaktadır. Eşyalarını toplarken ortaya çıkan ev cini Dobby ise onu uyarır: Hogwarts'a dönerse, bir felaket olacaktır. Olur da: Sırlar Odası'nın açılmasıyla ortaya çıkan karanlık bir güç, Hogwarts'takileri taşa çevirmeye başlar. Harry, hayatını tehlikeye atarak, Oda'nın elli yıllık ölümcül gizemini çözmeye çalışır. Ve gerçekten de başına gelmedik felaket kalmaz.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 2. Kitap</series>
        <numberofpages>316 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750802959</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/harry-potter-ve-sirlar-odasi-2-kitap-j-k-rowling/tanim.asp?sid=RW0W4BGC3P3PMZMDE2IB</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Azkaban Tutsağı</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Prisoner of Azkaban</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <translator>Kutlukhan Kutlu</translator>
        <editor>Ayça Sabuncuoğlu</editor>
        <publishdate>2006</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"Mahsur kalmış cadıların ve büyücülerin acil durum taşıtı Hızır Otobüs'e hoş geldiniz. Asanızı tuttuğunuz elinizi uzatın, otobüse atlayın, sizi istediğiniz yere götürelim."Sirius Black adında azılı bir katil, tüyler ürpertici Azkaban kalesinde tam on iki yıl boyunca tutsak kalmıştır. Tek lanetle on üç kişiyi birden öldüren Black'in, Karanlık Lord Voldemort'un hizmetkârı olduğuna kesin gözüyle bakılmaktadır. Bir yolunu bulup Azkaban'dan kaçan Black'in peşinde olduğu bir tek kişi vardır: Harry Potter. Harry, büyücülük okulunun sihirli duvarları arasındayken, arkadaşları ve öğretmenleriyle birlikteyken bile güvende değildir. Çünkü aralarında bir hain olabilir.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 3. Kitap</series>
        <numberofpages>396 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750803116</isbn>
        <url>https://tr.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_ve_Azkaban_Tutsa%C4%9F%C4%B1</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Ateş Kadehi</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Goblet of Fire</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <publishdate>2000</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Harry Potter dizisinin dördüncü kitabı Harry Potter ve Ateş Kadehi, Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'nda dördüncü sınıfa geçen Harry'nin başından geçenleri konu alıyor.Yaz tatilinde yanlarında kaldığı Dursley'lerden bir an önce kurtulmak isteyen Harry, bir yolunu bulup arkadaşlarıyla birlikte Quidditch Dünya Kupası finalini izlemeye gidiyor. Bu yıl okuldaki en büyük yenilik ise Üçbüyücü Turnuvası. Hogwarts'ın yanı sıra iki rakip büyücülük okulunun katılımıyla gerçekleşen bu etkinlik, yüz yıldan beri ilk kez düzenleniyor.Büyücülük dünyasında her şey her zaman olduğu gibi heyecanla, sürükleyici ve şaşırtıcı. Ancak Harry'nin alnındaki yara izinin ikide bir acıması, korkunç bir olayın yaklaşmakta olduğunun habercisi.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 4. Kitap</series>
        <numberofpages>660 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>3. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750803314</isbn>
        <url>https://tr.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_ve_Ate%C5%9F_Kadehi</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Zümrüdüanka Yoldaşlığı</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Order of the Phoenix</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <translator>Kutlukhan Kutlu</translator>
        <editor>Ayça Sabuncuoğlu</editor>
        <publishdate>2003</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"Kanıtlar, bazen, zihninin en rahat ve etkiye en açık olduğu durumlarında -örneğin uyurken- Karanlık Lord'un düşüncelerini ve duygularını paylaştığına işaret ediyor. Müdür bunun devam etmesini uygun bulmuyor. Benim sana, zihnini Karanlık Lord'a karşı nasıl kapatacağını öğretmemi istiyor." Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'ndaki beşinci yılında Harry, hayatını cehenneme çeviren sihirli/sihirsiz pek çok şeyle başa çıkmak zorunda: Yaz tatilini yanlarında harcadığı aptal akrabaları; ergenlik çağının isyanları, heyecanları, korkuları; onun gösteriş düşkünü bir yalancı olduğunu düşünenler; okulun işleyişine burnunu sokan Sihir Bakanlığı; öncekileri mumla aratan yeni bir Karanlık Sanatlara Karşı Savunma öğretmeni; yine karşı karşıya geldiği Ruh Emici'ler ve Ölüm Yiyen'ler; varlığını her zamankinden çok hissettiren Voldemort; ağır dersler, zor sınavlar, acımasız cezalar; sürekli yinelenen bir kâbus ve acıyan yara izi; ona en yakın insanlardan birinin ölümü; beş yıl gecikmeyle öğrendiği bir gerçek...</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 5. Kitap</series>
        <numberofpages>1114 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750806452</isbn>
        <url>https://tr.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_ve_Z%C3%BCmr%C3%BCd%C3%BCanka_Yolda%C5%9Fl%C4%B1%C4%9F%C4%B1</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Melez Prens</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Half - Blood Prince</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <translator>Kutlukhan Kutlu</translator>
        <editor>Betül Kadıoğlu</editor>
        <publishdate>2005</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"İşte orada, okulun tepesinde, gökte asılı duruyordu: o yılan dilli, parıl parıl parlayan yeşil kafatası; Ölüm Yiyen'lerin bir binaya girdiklerinde... birilerini öldürdüklerinde arkalarında bıraktıkları işaret..." Büyücüler dünyasında devam eden karmaşa artık Muggle'ların dünyasını da etkilemeye başlamıştır. Harry Potter, Hogwarts'taki altıncı yılını Feci Yorucu Büyücülük Sınavlarına hazırlanarak geçireceğini düşünmektedir. Artık Quidditch takımının da kaptanıdır. Ancak Diagon Yolu'ndaki okul alışverişi sırasında Draco Malfoy'un bir şeyler çevirdiğini fark eder. Lord Voldemort'un geçmişiyle ilgili pek çok bilinmeyen ortaya çıkarken bir yandan da Malfoy'un neyin peşinde olduğunu öğrenmeye çalışan Harry'yi yine zor günler beklemektedir.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 6. Kitap</series>
        <numberofpages>596 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750809958</isbn>
        <url>https://tr.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_ve_Melez_Prens</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Harry Potter ve Ölüm Yadigarları</title>
        <originaltitle> Harry Potter and the Deathly Hallows</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <translator>Kutlukhan Kutlu</translator>
        <editor>Betül Kadıoğlu</editor>
        <publishdate>2007</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>"Bana Harry Potter'ı verin," dedi Voldemort'un sesi, "kimseye zarar gelmesin. Bana Harry Potter'ı verin, okula dokunmayayım. Bana Harry Potter'ı verin, ödüllendirilin." Sihir dünyası savaşta! Karanlık Lord iyice güç kazanırken iyiler de boş durmuyor. Yedinci yılında Hogwarts Cadılık ve Büyücülük Okulu'na dönmeyen Harry Potter, Dumbledore'un ona bıraktığı görevi tamamlamaya çalışıyor. Yanında -her zamanki gibi- Ron ve Hermione'yle, bir yandan Voldemort'tan ve onun Ölüm Yiyen'lerinden kaçarken bir yandan da Hortkuluklar'ı yok etmek, Ölüm Yadigârları'nın sırrını keşfetmek zorunda olan Harry kendi geçmişiyle ilgili de pek çok şey öğreniyor.</about>
        <category>Çocuk kitapları</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <series>Harry Potter Sersi: 7. Kitap</series>
        <numberofpages>696 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>1. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750812989</isbn>
        <url>https://tr.wikipedia.org/wiki/Harry_Potter_ve_%C3%96l%C3%BCm_Yadig%C3%A2rlar%C4%B1</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Very Good Lives: The Fringe Benefits of Failure and the Importance of Imagination</title>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Sphere</publisher>
        <publishdate>2015</publishdate>
        <publishplace>İngiltere</publishplace>
        <about>In 2008, J.K. Rowling delivered a deeply affecting commencement speech at Harvard University. Now published for the first time in book form, Very Good Lives offers J.K. Rowling's words of wisdom for anyone at a turning point in life, asking the profound and provocative questions: How can we embrace failure? And how can we use our imagination to better both ourselves and others? Drawing from stories of her own post-graduate years, the world-famous author addresses some of life's most important issues with acuity and emotional force. Sales of Very Good Lives will benefit Lumos, a charity organisation founded by J.K. Rowling, which works to transform the lives of disadvantaged children, and university-wide financial aid at Harvard University.</about>
        <category>Foreign Languages </category>
        <category>Reference</category>
        <category>Business and Economics</category>
        <numberofpages>80 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltli</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>İngilizce</language>
        <isbn>9781408706787</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/very-good-lives-the-fringe-benefits-of-failure-and-the-importance-of-imagination-j-k-rowling/tanim.asp?sid=QDPD5BQV0G8LJQOJBL08</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>The Casual Vacancy: TV Tie In</title>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Sphere</publisher>
        <publishdate>2015</publishdate>
        <publishplace>İngiltere</publishplace>
        <about>When Barry Fairbrother dies in his early forties, the town of Pagford is left in shock. Pagford is, seemingly, an English idyll, with a cobbled market square and an ancient abbey, but what lies behind the pretty facade is a town at war. Rich at war with poor, teenagers at war with their parents, wives at war with their husbands, teachers at war with their pupils. . . Pagford is not what it first seems. And the empty seat left by Barry on the parish council soon becomes the catalyst for the biggest war the town has yet seen. Who will triumph in an election fraught with passion, duplicity and unexpected revelations? A big novel about a small town, THE CASUAL VACANCY is J.K. Rowling's first novel for adults. It is the work of a storyteller like no other.</about>
        <category>Foreign Languages </category>
        <category>Literature and Novel </category>
        <category>Literature</category>
        <numberofpages>576 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>İngilizce</language>
        <isbn>9780751561609</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/the-casual-vacancy-tv-tie-in-j-k-rowling/tanim.asp?sid=B2C6FRMUSC6C66JVWXMS</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Ozan Beedle'ın Hikayeleri</title>
        <originaltitle>The Tales of Beedle the Bard</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Sevin Okyay</translator>
        <publishdate>2009</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Harry Potter serisiyle tanınan J. K. Rowling'den yepyeni bir kitap geliyor! İlk yedi kopyasını Rowling'in el yazısıyla tamamladığı, resimlediği kitabın bu kopyalarından altı tanesi yazar tarafından Harry Potter'ın yolculuğunda kendisine eşlik eden altı kişiye hediye edilmiş. Sonuncunun geliri de Children's High Level Group adlı hayır kurumuna verilmek üzere açık arttırmaya çıkarılmış. Bu kurum çocuk hakları ve zor durumdaki çocukların koşullarının iyileştirilmesi için çalışıyor. Dünyanın her yerinde olduğu gibi Türkiye'de YKY tarafından yayımlanacak Ozan Beedle'ın Hikâyeleri'nden elde edilecek gelir bu kuruma aktarılacak. Serinin son kitabı olan Harry Potter ve Ölüm Yadigârları'nı okuyanların hatırlayacakları, kitapta büyük önem taşıyan, olayların aydınlanmasında kritik bir rol oynayan bir iç kitap Ozan Beedle'ın Hikâyeleri. Ozan Beedle'ın Hikâyeleri, beş farklı hikâye içeriyor. Bildiğimiz masal kalıplarından ve klişelerinden uzak, mesajlarını Rowling'in alışıldık esprili üslubuyla veren, yazarın bütün kitapları gibi sadece çocukları hedef almayan bir kitap. Harry Potter dünyasının en sevilen karakterlerinden biri, Hogwarts'ın efsanevi müdürü Albus Dumbledore'un notlarıyla zenginleşen kitap bir masal kitabı olarak, bu dünyayı hiç tanımayan kişiler tarafından büyük bir zevkle okunabileceği gibi Harry Potter hayranlarına çok tanıdık gelecek karakterler ve hikâyeler içeriyor, akıllarındaki bazı soruların cevaplarını veriyor. İngilizcesi bütün dünyada 4 Aralık 2008'de satışa çıkacak olan Ozan Beedle'ın Hikâyeleri Ocak ayının ilk haftalarında Harry Potter kitaplarının usta çevirmeni Sevin Okyay'ın Türkçesiyle okurlarla buluşacak.</about>
        <category>Roman</category>
        <category>Fantastik</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <numberofpages>104 s.</numberofpages>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789750815409</isbn>
        <url>http://www.dr.com.tr/Kitap/Ozan-Beedlein-Hikayeleri-Harry-Potterin-Buyulu-Dunyasindan/J-K-Rowling/Edebiyat/Roman/Fantastik/urunno=0000000288440</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Fantastic Beasts and Where to Find Them</title>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Bloomsbury</publisher>
        <publishdate>2009</publishdate>
        <publishplace>İngiltere</publishplace>
        <about>As featured in the first year set texts reading list in Harry Potter and the Philosopher's Stone, Fantastic Beasts and Where to Find Them is an extensive introduction to the magical beasts that exist in the magical, non-Muggle world. Some of the animals featured in the A-Z you will have already met in the existing Harry Potter books: for example Hippogriff, Flobberworm, Kappa - others you certainly won't: read on to find out exactly what a Chizpurfle is, or why one should always beware of the sinister Lethifold ...As Albus Dumbledore says in his introduction, this set text book by Newt Scamander has given the perfect grounding to many a Hogwarts student. It will be helpful to all Muggles out there too ...On reading the book you will also find that Harry, Ron and (in one instance) Hermione - couldn't resist grafittiing the book, and adding their own personal hand-written opinions.</about>
        <category>Children and Teen</category>
        <category>Foreign Languages</category>
        <category>Children</category>
        <numberofpages>128 s.</numberofpages>
        <language>İngilizce</language>
        <isbn>9780545850568</isbn>
        <url>http://www.dr.com.tr/Kitap/Fantastic-Beasts-and-Where-to-Find-Them/J-K-Rowling/Foreign-Languages/Children-and-Teen/Children/urunno=0000000303341</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Boş Koltuk</title>
        <originaltitle>The Casual Vacancy</originaltitle>
        <author>J.K.Rowling</author>
        <publisher>Doğan Kitap</publisher>
        <translator>Dost Körpe</translator>
        <publishdate>2013</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Yüzyılın en büyük hikâye anlatıcısı J.K. Rowling'den... Küçük bir kasaba hakkında büyük bir roman. Barry Fairbrother kırklı yaşlarının başında beklenmedik bir şekilde hayata gözlerini yumar. Bu ani ölüm yaşadığı kasabanın halkı için büyük bir şok olacaktır. Arnavutkaldırımlı meydanı ve eski kilisesiyle Pagford, sıradan bir İngiliz kırsalı gibi görünse de bu tatlı görüntüsünün ardında bir savaş sürmektedir. Zenginler fakirlerle, gençler ebeveynleriyle, kadınlar kocalarıyla, öğretmenler öğrencileriyle sürekli bir çatışma halindedir. Pagford kesinlikle göründüğü gibi bir yer değildir. Belediye Meclisi'nde Barry'den boşalan koltuk, kasabanın görüp göreceği en büyük savaşın tetikleyicisi olacaktır. Türlü düzenbazlıklar ve hırsla süren, herkesin birbirinin foyasını ortaya çıkaracağı seçim savaşında zafer kimin olacaktır?</about>
        <category>Edebiyat Çeviri</category>
        <category>İngiliz-İrlanda</category>
        <numberofpages>592 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9786050913866</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/bos-koltuk-j-k-rowling/tanim.asp?sid=YUYH7ABV1K4KBTGJQE42</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Çağlar Boyu Quidditch</title>
        <originaltitle>Quidditch Through the Ages</originaltitle>
        <author>Kennilworthy Whisp </author>
        <publisher>Yapı Kredi Yayınları</publisher>
        <translator>Gül Sarıoğlu</translator>
        <translator>Kutlukhan Kutlu</translator>
        <publishdate>2016</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Şimdiye kadar kendinize Altın Snitch'in nereden geldiğini, Bludger'ların nasıl ortaya çıktığını ya da Wigtown Wanderes'ın cüppelerinde niye kasap satırı resmi olduğunu sorduysanız, size Çağlar Boyu Quidditch gerekiyor demektir. Bu sınırlı basım, Hogwarts Okul Kütüphanesi'nde duran ve hemen hemen her gün genç Quidditch hayranlarının başvurduğu kitamın bir kopyası.</about>
        <category>Edebiyat</category>
        <category>Bilim Kurgu-Fantazya</category>                
        <category></category>
        <numberofpages>68 s.</numberofpages>
        <size>11x180 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9750804144</isbn>
        <url>http://www.kitapyurdu.com/kitap/caglar-boyu-quidditch/45257.html</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Cehennem</title>
        <originaltitle>Inferno</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <translator>İpek Demir</translator>
        <translator>Petek Demir</translator>
        <publishdate>2013</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Harvard Üniversitesi Simgebilim Profesörü Robert Langdon başından vurulmuş bir halde hastane odasında gözlerini açar. Ne buraya nasıl geldiğini ne de nasıl vurulduğunu hatırlamaktadır. Camdan gördüğü manzara karşısında altüst olan profesör, evinden binlerce kilometre uzakta, Floransa'da olduğunu anlar. Yaşadığı korkunç baş ağrısına eşlik eden tek şey; sürekli kâbuslarında gördüğü kan kırmızısı bir nehrin karşısından kendisine seslenen gümüş saçlı güzel bir kadın ve toprağa baş aşağı gömülü can çekişen bedenlerdir. Langdon gördüğü kâbusları anlamlandırmaya çalışırken kadın bir suikastçı tarafından takip edildiğini, kendine tedavi uygulayan doktorlardan biri gözlerinin önünde vurulunca anlar. Hastanede görevli diğer doktorlardan biri olan Sienna Brooks'un o ölüm kalım anında yardım etmesiyle hayatta kalır. Simgebilim profesörü kendini bir anda ipuçlarını Dante'nin cehenneminde bularak çözmesi gereken korkunç bir senaryonun içinde bulur. Floransa'nın tarih kokan dar sokaklarından Venedik'in muazzam bazilikalarına uzanan semboller zinciri Langdon'ı insanlık tarihini sonsuza dek değiştirebilecek bir mekâna sürükler. Burası üç imparatorluğun merkezi olmuş, insanlık tarihi kadar eski, dünyanın incisi İstanbul'dur. Ve bu şehirde ya insanlık tarihi baştan sona yeniden yazılacak ya da bunu yazacak hiç kimse kalmayacaktır..... Diz çök kutsal bilgeliğin yaldızlı mouseion'unda ve kulağını yere daya, dinle suyun şırıltısını. Batık sarayın derinliklerine in, orada, karanlığın içinde bekler khtonik canavar kan kırmızısı sularına gömülmüştür lagünün ki yansıtmaz yıldızları...... Dan Brown, dünyanın birçok ülkesinde çok satanlar listesine giren; Kayıp Sembol, Melekler ve Şeytanlar, İhanet Noktası ve Dijital Kale gibi kitaplarının yanı sıra tüm zamanların en çok okunan romanlarından biri olan Da Vinci Şifresi'nin yazarıdır. New England'da eşi ile birlikte yaşamaktadır.</about>
        <category>Korku-Gerilim</category>
        <category>Roman-Öykü Çeviri</category>
        <category>Kuzey Amerika</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <numberofpages>576 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752116832</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/cehennem-dan-brown/tanim.asp?sid=YHEPXNHCG5VVQ4EX102C</url>
    </book>
    
        <book>
        <title>Da Vinci Şifresi</title>
        <originaltitle>The Da Vinci Code</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <translator>Petek Demir</translator>
        <publishdate>2003</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Da Vinci Şifresi satışa çıktığı ilk haftanın sonunda büyük bir başarı kazandı. New York Times'ın 'en çok satanlar' listesine "1 Numara"dan girdi. Aynı zamanda Wall Street Journal, Publishers Weekly ve San Francisco Chronicle'ın 'en çok satanlar' listesinde ilk sıradaki yerini uzun süre korudu. Colombia Pictures kitabın film haklarını satın aldı. Harvard Üniversitesi Simge-Bilim Profesörü Robert Langdon, Paris'te iş gezisindeyken, gece yarısı, Louvre'un yaşlı müdürünün ölü bulunduğu haberini alır. Langdon ve yetenekli Fransız kriptoloji uzmanı Sophie Neveu, cesedin etrafındaki izleri takip ederek bu garip esrar perdesini araladıkça, ipuçlarının onları Da Vinci'nin tablosuna götürdüğünü keşfederler. Büyük usta bu sırrı herkesin görebileceği bir yere, ünlü eseri Mona Lisa tablosunun içine gizlemiştir.Langdon bu garip bağlantıyı açığa çıkarınca tehlike artar. Cinayete kurban giden müze müdürü de, Sir Isaac Newton, Botticelli, Victor Hugo, Da Vinci ve aralarında diğer ünlülerin de bulunduğu gizli bir kuruluş olan Sion Manastırı Derneği'nin bir üyesidir. Langdon, aydınlatmaya çalıştıkları bu tehlikeli sırrın yüz yıllardır tarihin derinliklerinde gizlendiğinden şüphelenir. Böylece Paris ve Londra sokaklarında amansız bir kovalamaca başlar. Langdon ve Neveu, kendilerini, atacakları her adımı önceden bilen esrarengiz olduğu kadar da çok zeki olan bir adamla karşı karşıya bulurlar. Eğer bu karmaşık bilmeceyi çözemezlerse Priory'nin büyük yankılar uyandıracak bu çok eski gerçeği ebediyen kaybolacaktır.</about>
        <category>Polisiye</category>
        <category>Roman</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <numberofpages>495 s.</numberofpages>
        <size>14x22 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752104037</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/da-vinci-sifresi-dan-brown/tanim.asp?sid=G2DC7RN6UV6V6RARW9HC</url>
    </book>
    
    <book>
        <title>Melekler ve Şeytanlar</title>
        <originaltitle>Angels and Deamons</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <publishdate>2004</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Harvard Üniversitesi Simgebilim Profesörü Robert Langdon efsanevi gizli örgüt Illuminati'nin -Galileo zamanından beri Katolik Kilisesi'nin bağnaz inançlarını lanetleyerek bilimin yararlarını yücelten- hala faaliyette olup cinayetler işlediğini öğrenince şok geçirir. Parlak bir fizikçi olan Leonarda Vetra cinayete kurban gitmiştir. Tek gözü oyulmuş ve göğsü örgütün sembolüyle dağlanmıştır. Bilim adamının son buluşu güçlü ve çok tehlikeli enerji kaynağı karşımadde çalınmış ve yeni Papa seçiminin gerçekleşeceği gün Vatikan Şehri'nin altına saklanmıştır. Langdon, Vetra'nın meslektaşı ve aynı zamanda kızı olan Vittoria ile medeniyeti yok olmaktan kurtarmak amacıyla Roma sokaklarında, kiliselerde ve katakomplarda soluk soluğa koşuşturarak 400 yıllık izi sürerek Illuminati'nin izini bulmaya çalışırlar. Brown bu romanda tıpkı bir hokkobaz gibi havaya yüzlerce top fırlatıp hiçbirini yere düşürmeden okuyucuyu inanılmaz bir gerileme sürüklüyor.</about>
        <category>Polisiye</category>
        <category>Macera-Aksiyon</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <category>Roman-Öykü Çeviri</category>
        <category>Kuzey Amerika</category>
        <numberofpages>576 s.</numberofpages>
        <size>14x21 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752104556</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/melekler-ve-seytanlar-dan-brown/tanim.asp?sid=BD858MXIO4V0M3X4RIZN</url>
    </book>
    
    <book>
        <title>Kayıp Sembol</title>
        <originaltitle>The Lost Symbol</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <publishdate>2009</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Dan Brown; Da Vinci Şifresi, Melekler ve Şeytanlar'dan sonra Kayıp Sembol'de insanlığın yüzyıllardır beklediği bir gerçeğin peşinde... Harvard Simgebilim Profesörü Robert Langdon, Kongre Binasında konferans vermesi için yakın bir arkadaşından davet alır. Ancak, Washington'a varır varmaz oldukça garip bir durumla karşı karşıya kalan profesör, kendini korkunç bir oyunun ortasında bulur. Kongre Binas'na bırakılmış olan bir sembolün -yakın arkadaşı Peter Solomon'ın kesik eli- varlığını haber veren bir telefon, Langdon'ı hiç de yabancısı olmadığı bir dünyaya davet etmektedir. Antikçağlarda kullanılan bu sembolik çağrı, daveti alan kişiyi ezoterik bilgeliğin hüküm sürdüğü, çok eskilerde kalmış kayıp bir dünyaya sürükleyecektir. Sonu belli olmayan bu mistik daveti arkadaşını kurtarmak için kabul eden Langdon, bir anda masonik sırların, saklı kalmış tarihin ve o güne dek görmediği yerlerin gizli dünyasında inanılmaz bir gerçekle yüzleşmek zorunda kalır. Artık cevaplanması gereken sorular vardır: İnsanlığın Altın Çağı, açılmaması gereken bir kapının aralığından sırlarıyla birlikte yok mu olacak, yoksa hikmetin ışığında tüm soruların cevapları mı bulunacaktır?...</about>
        <category>Polisiye</category>
        <category>Roman</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <numberofpages>528 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752111929</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/kayip-sembol-dan-brown/tanim.asp?sid=WPRKB7KK0S7SRSK0T2WT</url>
    </book>
    
    <book>
        <title>İhanet Noktası</title>
        <originaltitle>Deception Point</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <publishdate>2005</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>NASA'ya bağlı bir uydu Kuzey Kutbu'nun derinliklerine gömülü nadir bulunan bir nesnenin varlığını belirler. Bir süredir bocalamakta olan NASA bunu bir zafer olarak niteler. Amerikan uzay politikasını ve yaklaşmakta olan başkanlık seçimini derinden etkileyecek bir zaferdir bu... 
Başkan, Beyaz Saray Gizli Haber Alma Analisti Rachel Sexton'ı Milne Buzul Katmanı'na gönderir. Karizmatik bilim adamı Michael Tolland başkanlığında uzmanlardan oluşan bir ekiple Kuzey Kutbu'na giden Rachel, bir süre sonra akla gelmedik bir oyunu ortaya çıkarır. Tüm dünyayı amansız bir düşmanlığa sürükleyecek bir bilim sahtekârlığı söz konusudur. 
Rachel, Başkan'la bağlantı kuramadan Michael ölümcül bir saldırıya uğrar. Gerçeğin ortaya çıkmasını istemeyen esrarengiz biri, katil-lerden oluşan bir ekiple herkesi ortadan kaldırmaktadır. 
Issız ve ölümcül bir çevrede bir avuç insanın tüm umudu bu korkunç sahtekârlığın arkasındaki güçlerin ortaya çıkarılmasıdır. Öğrenecekleri gerçek ihanetin doruk noktasıdır.</about>
        <category>Macera-Aksiyon</category>
        <numberofpages>512 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752105737</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/ihanet-noktasi-dan-brown/tanim.asp?sid=HKVYYP3W4N4NDZHOE5GW</url>
    </book>
    
    <book>
        <title>Dijital Kale</title>
        <originaltitle>Digital Fortress</originaltitle>
        <author>Dan Brown</author>
        <publisher>Altın Kitaplar</publisher>
        <translator>Sezer Soner</translator>
        <publishdate>2010</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Ulusal Güvenlik Teşkilatı dünyanın kaderini değiştirecek ve dijital ortamdaki tüm şifreli metinleri bilecek özel bir bilgisayar üretir. Ne var ki, günün birinde bu özel bilgisayar karşılaştığı esrarengiz bir şifreyi çözemez. Ve kriptoloji uzmanı, zeki ve güzel Susan Fletcher göreve çağrılır. Genç kadın korkunç bir gerçekle yüzleşir. Silahlarla ya da bombalarla değil, Amerika Birleşik Devletleri'nin en güçlü haber alma örgütü olan Ulusal Güvenlik Teşkilatı çözülemez bir şifreyle rehin alınmıştır. Sırlar ve yalanlar fırtınasına yakalanan Fletcher inandığı teşkilatı kurtarma savaşı verir. Dörtbir yandan ihanete uğrayan güzel kadın yalnızca ülkesini değil, kendi canını ve sevdiği erkeği de kurtarmaya çalışır...</about>
        <category>Polisiye</category>
        <category>Macera-Aksiyon</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <category>Roman-Öykü Çeviri</category>
        <category>Kuzey Amerika</category>
        <numberofpages>400 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752112438</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/dijital-kale-dan-brown/tanim.asp?sid=DB0FI6SYOK3KXJ71ZN71</url>
    </book>
    
    <book>
        <title>Hobbit</title>
        <originaltitle>The Hobbit</originaltitle>
        <author>J.R.R. Tolkien</author>
        <publisher>İthaki Yayınları</publisher>
        <translator>Gamze Sarı</translator>
        <publishdate>2007</publishdate>
        <publishplace>İstanbul</publishplace>
        <about>Bir İngiliz Edebiyatı Profesörü olan J.R.R. Tolkien bundan yaklaşık yetmiş yıl kadar önce dünyaya bir kitap hediye etti. Bu kitapla birlikte insanlar ilk defa hobbit denen ahaliyle karşılaşıyordu. Cücelerden bile kısa boylu, yemeye, içmeye ve eğlenmeye düşkün, iyi yürekli, mutlu ve kendi küçük köylerinde her tür maceradan uzak yaşayan bir ahaliydi hobbitler. Ta ki büyücü Gandalf onları ziyaret edene kadar. "Hobbit", diğer hobbitlerden aslında hiç de farklı olmayan bir hobbitin, Bilbo Baggins'in fantastik maceralarından oluşuyor. Bilbo Baggins, büyücü Gandalf ve cücelerle birlikte, cücelerin hazinesini kötü ejderha Smaug'dan geri almak için aslında hiç de istemediği bir yolculuğa çıkar. Ama yine de hobbitin içinde henüz keşfedemediği maceracı bir yan vardır ve yolculuk ilerledikçe Bilbo Baggins kendi cesaretinin ve gücünün farkına varmaya başlar. Tolkien'in aslında çocuklar için kaleme aldığı "Hobbit", çok geçmeden yetişkinlerden, özellikle de 60'ların asi gençliğinden büyük ilgi gördü. Bunun üzerine Tolkien hobbitlerin, elflerin, cücelerin ve insanların goblinler, troller, kurtlar ve her tür kötü ve çarpık yaratıkla olan mücadelesini anlatmaya devam ederek "Yüzüklerin Efendisi"ni yarattı. Bugün "Hobbit"le birlikte "Yüzüklerin Efendisi" fantastik edebiyatın kült eserleri arasında yer alıyor.</about>
        <category>Fantastik</category>
        <category>Edebiyat</category>
        <numberofpages>426 s.</numberofpages>
        <size>14x20 cm</size>
        <cover>Ciltsiz</cover>
        <paperquality>2. Hamur</paperquality>
        <language>Türkçe</language>
        <originallanguage>İngilizce</originallanguage>
        <isbn>9789752733732</isbn>
        <url>http://www.idefix.com/kitap/hobbit-j-r-r-tolkien/tanim.asp?sid=U7E89S8723OML1NW0SBH</url>
    </book>
        
</bookshelf>